我鐘意你鐘意得好辛苦

交代下背景先：
我自己係a0，個女仔都係a0。兩個都係讀緊書，我好鐘意個女仔，但係唔知追唔追好。
個女仔好溫柔，從來唔會發脾氣，同佢又好岩傾，雖然佢冇樣又冇身材，但係同佢相處其實好開心，好多野講，然後日久生情，慢慢就鐘意左佢。
但係，個女仔屋企人管得佢好嚴，佢依家部電話己經係好舊嘅型號，成日爆儲存空間，因為好似得16GB，而且佢冇上台，出左街係冇得上網，可能因為依個原因佢成日都唔會睇電話，就算佢喺屋企有上網佢都唔會有睇電話/玩電話依個習慣，之前佢仲成日都會關左部手機，幾日先睇一次手機睇下有冇人搵佢，但我話過佢好多次之後佢依家會開手機同埋得閒會睇下whatsapp(可能會日睇一兩次，但有時whatsapp佢都要隔廿幾個鐘先會覆） 所以成日都whatsapp搵唔到佢，就算打比佢，佢都聽唔到。
另外，佢有個習慣好奇怪，唔知係只有我覺得奇怪定點，佢夜晚會好夜好夜先訓，但只係瞓幾個鐘，到左下午又要瞓晏覺（幾個鐘），之後到左夜晚七八點又瞓幾個鐘，當然要返工返學果時佢就冇得咁瞓，但可能返學返屋企就即刻瞓，但平時佢喺屋企就會咁。所以佢即使有開手機，佢都係會睇唔到，因為佢平時都係會瞓左覺，而佢覆我嘅時候就係差唔多十一二點佢瞓醒嘅時候，而依個時候就係我差唔多要瞓嘅時候。所以我同佢成日都好似有時差咁，佢瞓我就起身，我瞓佢就起身咁。
我有同佢講過佢成日唔覆whapsapp同瞓覺嘅問題，我知唔係佢錯，因為依個係佢嘅習慣，但我都想試下改變下佢，或者我習慣下，咁可能會相處得開心啲，但每次我同佢講依樣野嘅時候，佢都會唔開心，佢成日都話依個係佢嘅習慣唔改得，雖然佢有睇多左whatsapp，但係都係半日睇一次，隔咁耐先覆一次真係好辛苦而佢成日瞓覺依個事情佢就堅決話改唔到，因為係由細到大都係咁，習慣左，佢亦都唔鐘意人地改變佢，可能佢自己覺得咁樣係冇問題嘅。
咁唯有係我試下習慣佢嘅生活模式啦，但我試過真係好辛苦，我唔知如果追到佢，佢係我女朋友嘅時候佢會唔會改變更多，或者熱戀期嘅時間我可以接受到，但長遠都係咁，我真係怕自己接受唔到但我又好鐘意佢，有時約佢出街佢都會出，大家有講有笑都幾開心，但係冇出街嘅時候搵佢就好辛苦，我同佢好似係兩個世界嘅人咁，但又好想同佢發展落去。。。。
到底應該追定放棄？大家可唔可以比啲意見我？

鐘你老母，鍾啊
tldr

放棄啦，佢都未ready 拍拖

者係你地而家唔係情侶關係？咁你地而家既關係係咩呀？
佢既生活習慣又真係同你好唔同，咁樣相處又真係有d辛苦既
咁佢咁少開電話，其實佢除左訓，佢大部份時間係做d咩？
如果佢係咁既生活，佢係咪平時都好少見朋友架？

對唔住大佬，我改正十次
鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意 鍾意

佢係我學校入面最好嘅異性朋友，佢平時可能一個月約幾次朋友出街，佢喺屋企大部分時間都拎左去溫書或者睇電視

依家就係想試下有冇機會改變到佢，我真係好鍾意佢架可能係我要求高，佢未做到，但我都見到佢有少少改變

如果一個女仔鍾意你，佢會唔會肯為左你而改變？

老實講一齊你都唔會開心
佢都講到明唔會改變 咁只會你改變自己去迎合佢
鍾意同要一齊係兩回事

人地無諗住同你拍拖

你兩個幾多歲呀而家？但佢電話都唔開都約到朋友出去咩？
你想改變佢啲乜野先？

個女仔咁樣真係有d奇怪
whatsapp而家基本上已經係每部手機必備, 我好肯定就算一個人幾摺都好, 一日廿四小時裡面, 點都會開黎睇/覆一兩個message掛
你可以話個女仔真係摺得好緊要, 摺到完全冇用wts既習慣, 但你要諗諗, 如果佢都對你有意思, 就自然會想辦法同你close d, 努力去為你而建立用wts呢個習慣, 而唔係同你講 "我改唔到呢個習慣"
你可以搵機會再向佢表達你既期望, 然後再觀察多一排, 睇下佢有冇online得密咗或者覆你覆得快咗, 有改善即係證明佢願意為你而改變, 你到時可以嘗試有next step; 如果情況依舊, 即係代表你未係嗰位令到佢有大改變既人, 你喺佢心目中既地位未係你預期咁高

我覺得鍾意人，首先要尊重對方先，對方又未真係應承同你拍拖，而且佢都話自己生活習慣係咁，你就一味要人改變去就你，你要記住而家係朋友咋
同埋點解你想追人唔係你改變去就對方，要對方跟你嗰套？佢唔睇whatsapp唔可以打俾佢？想見佢咪多啲約佢出嚟囉

佢又未至於鍾意你到一個好想成日揾你嘅地步
你而家覺得佢生活習慣令你好辛苦想佢改
但佢自己根本覺得冇咩問題
本身就唔夾
而且唔係鍾意就要改變對方
概念上已經有問題

兩個都year 2，平時朋友如果要約佢，要早幾日搵定佢，因為佢唔係成日睇whatsapp,所以要即興約佢出黎基本上係冇可能
我想佢睇多啲whapsapp,同埋個生理時鐘唔好咁奇怪，唔想好似即使喺香港都好，都好似有時差咁

咁者係佢同佢朋友都一樣係要一早搵定佢架？
但佢返學一樣都返到架喎，中間都可以唔洗訓？
你同佢講你想佢睇多d whatsapp佢有咩表示呀咁？

如果對方呢一刻都未係你既伴侶，佢又真係無咩原因要為你改變自己喎

樓主而家停一停諗清楚都係好既，真係開始到段關係先黎後悔，大家都傷

每個人都係一個package, 唔會樣樣都啱心水
日日whatsapp住的溝通重要D，定係少量但係高質既傾偈重要D，最緊要你有一個心目中既答案

話唔定對方都鐘意你，但就係唔鍾意你想改變佢，所以都好猶豫

所以我上面講，其實唔係佢錯，依個只係佢習慣問題，我都冇資格改變佢，但如果我接受佢個生活習慣，我又會覺得好辛苦，其實我已經一得閒就約佢出黎架啦
我覺得最大問題係失鍾意左個唔應該鍾意嘅人

我覺得係如果佢肯改變就可以追，咁之後如果追到佢，我地嘅路就會好行好多
或者如果追佢又比我追到，咁就有資格叫佢改變，但如果佢冇改變，我又怕之後嘅路就會行得好辛苦，而我又唔想咁而分手
或者直頭打消依個念頭唔追

所有人約佢都係一早搵定佢架，平時佢返學就係放學返到屋企就即刻瞓，之後十一二點再起身
我叫佢覆多啲whapsapp佢就叫我話之後係咪知道得唔得，而我係留意到佢係覆得密左少少嘅，而叫佢唔好咁瞓，佢就話由細到大嘅習慣，改唔到

如果照你咁講，其實佢都有行動改變左少少
只係佢依個改變未必符合你既期望
不過既然你地未開始既，你可以諗下
其實係咪追到佢之後，佢就會因此而有更大改變？

點解係佢要改變？唔係你去改變自己？而家係你想溝人喎，睇嚟你未適合拍拖住

我依家就係諗緊 如果追到佢，佢都仲係冇轉變過，或者我有一日忍受唔到，咁最後可能大家都會傷心

無錯架其實，樓主你有冇tg呀？
可唔可以tg同你傾下？

我最近都想追個女仔 但係我唔知追唔追到 咁好唔好追呢